export const n4Lesson7 = [
  {
    id: 1,
    question: "私は日本の音楽（　）好きです。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本<rt>にほん</rt></ruby>の <ruby>音楽<rt>おんがく</rt></ruby>（　）すきです。",
    choices: ["を", "に", "が", "で"],
    answer: 2
  },
  {
    id: 2,
    question: "駅から学校（　）歩いて行きます。",
    furigana: "<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>から <ruby>学校<rt>がっこう</rt></ruby>（　）<ruby>歩<rt>ある</rt></ruby>いて <ruby>行<rt>い</rt></ruby>きます。",
    choices: ["を", "に", "へ", "まで"],
    answer: 2
  },
  {
    id: 3,
    question: "私は日本語の先生（　）話しました。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>の <ruby>先生<rt>せんせい</rt></ruby>（　）<ruby>話<rt>はな</rt></ruby>しました。",
    choices: ["に", "を", "で", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 4,
    question: "ノートの中（　）答えを書きなさい。",
    furigana: "ノートの <ruby>中<rt>なか</rt></ruby>（　）<ruby>答<rt>こた</rt></ruby>えを <ruby>書<rt>か</rt></ruby>きなさい。",
    choices: ["で", "に", "を", "が"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 5,
    question: "この車は古い（　）まだ使えます。",
    furigana: "この <ruby>車<rt>くるま</rt></ruby>は <ruby>古<rt>ふる</rt></ruby>い（　）まだ <ruby>使<rt>つか</rt></ruby>えます。",
    choices: ["が", "ので", "から", "を"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 6,
    question: "友だちと一緒（　）勉強しました。",
    furigana: "<ruby>友<rt>とも</rt></ruby>だちと <ruby>一緒<rt>いっしょ</rt></ruby>（　）<ruby>勉強<rt>べんきょう</rt></ruby>しました。",
    choices: ["が", "で", "に", "を"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 7,
    question: "私は日本（　）料理を作ってみたいです。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日本<rt>にほん</rt></ruby>（　）<ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>を <ruby>作<rt>つく</rt></ruby>って みたいです。",
    choices: ["を", "の", "で", "が"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 8,
    question: "窓の外（　）鳥が見えます。",
    furigana: "<ruby>窓<rt>まど</rt></ruby>の <ruby>外<rt>そと</rt></ruby>（　）<ruby>鳥<rt>とり</rt></ruby>が <ruby>見<rt>み</rt></ruby>えます。",
    choices: ["を", "に", "で", "が"],
    answer: 1
  },
  {
    id: 9,
    question: "この料理はおいしい（　）安いです。",
    furigana: "この <ruby>料理<rt>りょうり</rt></ruby>は おいしい（　）<ruby>安<rt>やす</rt></ruby>いです。",
    choices: ["で", "に", "を", "が"],
    answer: 0
  },
  {
    id: 10,
    question: "私は日曜日（　）映画館へ行きました。",
    furigana: "私<ruby>は<rt>は</rt></ruby> <ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>（　）<ruby>映画館<rt>えいがかん</rt></ruby>へ <ruby>行<rt>い</rt></ruby>きました。",
    choices: ["で", "に", "を", "が"],
    answer: 1
  }
];
